@inproceedings{Abrougui-Damnati-Heinecke-Bechet:TALN:2022,
    author = "Abrougui, Rim and Damnati, G\'eraldine and Heinecke, Johannes and B\'echet, Fr\'ed\'eric",
    title = "\'Etiquetage ou g\'en\'eration de s\'equences pour la compr\'ehension automatique du langage en contexte d'interaction?",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Travaux originaux",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "63-72",
    note = "Sequence tagging or sequence generation for Natural Language Understanding ?",
    abstract = "La t\^ache de compr\'ehension automatique du langage en contexte d'interaction (NLU pour Natural Language Understanding) est souvent r\'eduite \`a la d\'etection d'intentions et de concepts sur des corpus mono-domaines annot\'es avec une seule intention par \'enonc\'e. Afin de d\'epasser ce paradigme, nous cherchons \`a aborder des r\'ef\'erentiels plus complexes en visant des repr\'esentations s\'emantiques structur\'ees au-del\`a du simple mod\`ele intention/concept. Nous nous int\'eressons au corpus MultiWOZ, couramment utilis\'e pour le suivi de l'\'etat du dialogue. Nous questionnons la projection de ces annotations s\'emantiques complexes pour le NLU, en comparant plusieurs approches d'\'etiquetage de s\'equence, puis en proposant un nouveau formalisme inspir\'e des m\'ethodes de g\'en\'eration de graphe pour la mod\'elisation s\'emantique AMR. Nous discutons enfin le potentiel des approches g\'en\'eratives.",
    keywords = "Compr\'ehension du langage, \'etiquetage de s\'equence, g\'en\'eration seq2seq.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/6355.pdf"
}
